 12:57,  1 марта 2019
Сотрудников ФСБ обвинили впытках полицейских
На неустановленных сотрудников управления ФСБ России по Санкт-Петербургу и Ленинградской области завели дело о пытках двоих полицейских из города Тосно. Об этом в пятницу, 1 марта, сообщает «Медиазона» со ссылкой на постановление следователя военного следственного управления Следственного комитета России (СКР) по Западному военному округу.Как следует из документа, дело возбуждено по пунктам «а» и «б» части 3 статьи 286 УК («Превышение должностных полномочий с применением насилия и спецсредств») УК РФ еще 19 февраля. Следствие признало, что в 2017 году при задержании сотрудников МВД Ильи Щукина и Сергея Ласлова к ним незаконно применили силу сотрудники регионального УФСБ.Материалы по теме00:02 — 14 декабря 2018«Ты что, мразь, жив еще?»Сотрудники ФСБ годами держали в страхе нефтяную столицу РоссииПодозреваемых в деле пока нет, а майор Щукин и лейтенант Ласлов признаны потерпевшими. В настоящее время обоих полицейских судят по обвинению в подбросе наркотиков задержанным ради повышения раскрываемости. Обвиняемые рассказали, что сотрудники ФСБ — бойцы спецназа «Град» — пытали их электрошокером при задержании в апреле 2017 года.По словам Щукина, его пытали около 1,5 часа. В свою очередь адвокат Ласлова Кирилл Москалев сообщил, что его подзащитного в июне 2017 года задержали в отделе МВД по городу Тосно, после чего увезли в лес и пытали около двух часов. За это время один электрошокер разрядился — и сотрудники ФСБ пустили в ход второй.В конечном итоге лейтенант Ласлов подписал нужные показания. Из постановления СКР следует, что после задержания врачи зафиксировали у Щукина более 20 кровоподтеков, а у Ласлова — более десяти кровоподтеков и более сотни ссадин.21 мая 2018 года сообщалось, что один из фигурантов дела о «террористическом сообществе "Сеть"» Дмитрий Пчелинцев отказался от своих слов о пытках в ФСБ после того, как подвергся новым пыткам.Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru
 
